兩警疑共用廁所染疫 122同袍送檢3人現病徵

本港過去兩日新增個案雖較早前回落，惟昨仍有28宗，當中3名無外遊人士均屬早前群組或個案的密切接觸者，相信是本地感染，包括40日大男嬰的母親。衛生防護中心追查發現，前日確診的西九龍機動部隊男警長，與早前確診的同隊男警曾使用同樓層的廁所，不排除經手柄、洗手盆等傳染，而共用該洗手間的122名警員須入住檢疫中心，其中3人出現病徵。至於首度發生疑似院內播毒的博愛醫院，在約200名曾接觸患者的醫護人員中，135人的病毒檢測結果均呈陰性。

昨新增的28宗確診個案涉及17男11女，年齡介乎16至64歲。當中3人沒有外遊紀錄，包括早前蘭桂坊樂隊群組涉事的灣仔Dusk Till Dawn酒吧40歲男職員(#864)及中環Insomnia酒吧員工的39歲丈夫(#877)，另外還有早前確診40日大男嬰的35歲母親(#891)。其餘25宗個案均有外遊紀錄，包括13名返港留學生；有一名曾赴澳門的23歲男患者(#884)，是Dusk Till Dawn酒吧員工的朋友，部分患者亦與早前個案有流行病學關連，本港至昨日累計890宗確診個案。

不排除公共設施沾染病毒
駐守西九龍總區機動部隊的46歲男警長(#854)前日確診，是石硤尾警署第二名確診的警員。衛生防護中心傳染病處主任張竹君表示，追查後發現他與隸屬同一機動部隊、上月30日確診的31歲男警(#663)，曾使用警署內同一樓層的廁所，相信無直接接觸，不排除手柄、洗手盆等公共設施被病毒污染。她又指警方已應防護中心指示，提交約122名曾用過該洗手間的警員名單，並陸續安排他們接受檢疫，但未知所分派的檢疫中心，又透露當中3人已出現不同程度的上呼吸道感染徵狀，並會安排入院。

警方表示確診46歲警長過去14日曾參與反罪惡巡邏及人群管理行動，包括上月31日晚旺角的「8.31七個月」行動。被問到須否追蹤當日接觸過或遭他拘捕的市民時，張竹君指初步得悉警長面對市民時有戴口罩、沒有密切接觸，防護中心會了解發病前兩日有否其他警員和市民受影響。她又表示，石硤尾警署有兩名警員確診後，該行動基地已分別徹底清洗兩次，現時到場採集環境樣本已沒有特別意思。至於早前確診的22歲女警(#428)，其36歲女友人(#855)前日同告確診，張竹君指兩人僅在用膳時碰面和聊天，該女友人並沒有去夜店。

博愛病房18環境樣本呈陰性
前日確診的還有一名曾入住博愛醫院的93歲老翁(#856)，情況仍然嚴重，事件令人擔心出現病房傳播群組。醫管局已為72名仍在該病房留醫的病人抽取樣本化驗，有56人結果呈陰性。而6名曾與老翁同房、已出院並返回安老院的病人，全數結果呈陰性。當局亦追查到約200名醫護人員和醫院職員接觸過老翁，現有135人測試結果呈陰性，另除了一名曾上門為老翁換胃喉等護理程序的社康護士外，暫沒其他醫護人員屬密切接觸者。醫管局總行政經理劉家獻稱，在病房血壓計、病床、污衣籃和儲物櫃等抽取的18個環境樣本，全數對病毒呈陰性。

護士抽鼻咽樣本忘換N95
醫管局昨主動公布屯門醫院有一名護士，前日為曾外遊病人抽取鼻咽樣本後，始發現未有把正佩戴的外科口罩換成N95口罩，而該病人昨初步確診染疫，涉事護士須隔離兩周。張竹君亦主動提到，外遊返港人士接受家居檢疫期間，如有獨立房間和洗手間並獲家人送飯到門口，其家人因風險較低不會被列作密切接觸者，並相信患者和家人會如實報告。另外，即使近日確診個案減少，張竹君認為一兩日不能作準，若有本地個案去過很多地方或接觸很多人，始終都會有爆發風險。(相關新聞見A2~A10)

30000 plz

唔去痾屎就唔會有事

開工扑野

gathering

雜交

https://www.am730.com.hk/news/%E6%96%B0%E8%81%9E/%e5%85%a9%e8%ad%a6%e7%96%91%e5%85%b1%e7%94%a8%e5%bb%81%e6%89%80%e6%9f%93%e7%96%ab-122%e5%90%8c%e8%a2%8d%e9%80%81%e6%aa%a23%e4%ba%ba%e7%8f%be%e7%97%85%e5%be%b5-214183

3萬thx

扮咩共用廁所丫
共用肉便器咋掛

廢老驚長去完廁所唔洗手
一個染全局

用返呢啲開放式嘅廁所咪無咁易中招囉

超級機警

武漢肺炎：班狗嘅報應就係我

希望醫護冇事🙏🏻

明明最撚多gear 就係佢地